%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2016 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, margin=1cm]{geometry}

\title{Fonctions}
\date{29/05/16}
\classe{2\up{de}10}
\dsnum{DS 9 --- A}

\begin{document}

\maketitle

\begin{exercice}[Inéquations --- 4 points]~
  \begin{enumerate}
    \item Sans faire de calcul, compléter les pointillés avec < ou >. Justifier.
      \begin{multicols}{2}
        \begin{enumerate}
          \item $0,465 ^2\ldots 0,79 ^2$
          \item $\frac{1}{-1729}\ldots\frac{1}{-1728}$
        \end{enumerate}
      \end{multicols}
    \item Résoudre :
      \begin{multicols}{2}
        \begin{enumerate}
          \item $x^2\leq4$
          \item $\frac{1}{x}\geq9$
        \end{enumerate}
      \end{multicols}
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Représentation graphique --- 4 points]
  Associer chaque fonction à sa courbe, en justifiant.

  \begin{multicols}{2}
    \begin{enumerate}[$f_1: x\mapsto$]
    \item $-x^2-x+2$
    \item $\frac{x+2}{x-1}$
    \item $x^2+2x-3$
    \item $x^2-2x-3$
  \end{enumerate}
\end{multicols}

  \begin{tikzpicture}[ultra thick, scale=.5]
    \begin{scope}[shift={(0, 0)}]
      \clip (-2.5, -2.5) rectangle (2, 3.5);
      \draw[-latex] (-2.5,0) -- (2,0);
      \draw[-latex] (0,-3) -- (0,3.5);
      \draw[domain=-2.5:1.5,smooth,red] plot ({\x},{-1.3*(\x-1)*(\x+2)});
      \draw (-1, 1) node[circle, draw, thin, inner sep=1pt]{A};
    \end{scope}

    \begin{scope}[shift={(4.5, 0)}]
      \clip (-2, -2.5) rectangle (4, 4);
      \draw[-latex] (-2,0) -- (4,0);
      \draw[-latex] (0,-3) -- (0,4);
      \draw[domain=-2:5,smooth,red] plot ({\x},{.6*(\x-3)*(\x+1)});
      \draw (1, 1) node[circle, draw, thin, inner sep=1pt]{B};
    \end{scope}

    \begin{scope}[shift={(11, 0)}]
      \clip (-2, -2.5) rectangle (4, 4);
      \draw[-latex] (-2,0) -- (4,0);
      \draw[-latex] (0,-3) -- (0,4);
      \draw[domain=-4:.9,smooth,red] plot ({\x},{.5*(\x+1)/(\x-1)});
      \draw[domain=1.1:4,smooth,red] plot ({\x},{.5*(\x+1)/(\x-1)});
      \draw (1, 1) node[circle, draw, thin, inner sep=1pt]{C};
    \end{scope}

    \begin{scope}[shift={(19, 0)}]
      \draw[-latex] (-3.5,0) -- (2,0);
      \draw[-latex] (0,-4) -- (0,3);
      \draw[domain=-3.5:1.5,smooth,red] plot ({\x},{(\x-1)*(\x+3)});
      \draw (-1, -1) node[circle, draw, thin, inner sep=1pt]{D};
    \end{scope}
  \end{tikzpicture}

\end{exercice}

\pagebreak

\begin{exercice}[Problème --- 12 points]~
  \begin{enumerate}
    \item On considère la fonction $f$, définie sur $\mathbb{R}$ par :
      \[f:x\mapsto -x^2+5x-4\]
      \begin{enumerate}
        \item Montrer que $f\left( x \right)=-\left( x-1 \right)\left( x-4 \right)$.
        \item Résoudre $f\left( x \right)=0$.
        \item En utilisant un tableau de signes, résoudre :
          \[f\left( x \right)\geq0\]
        \item
          \begin{enumerate}
            \item Dresser le tableau de variations de $f$.
            \item Quel est le maximum de $f$ ?
          \end{enumerate}
      \end{enumerate}
    \item On considère que le nombre $f\left( x \right)$ correspond au bénéfice (en milliers d'euros) tiré de la vente de $x$ milliers de chaises par un artisan (par exemple, il gagnera $f(2)$ milliers d'euros pour la vente de 2000 chaises).

      En utilisant les résultats de la question précédente, répondre aux questions suivantes.
      \begin{enumerate}
        \item Combien de chaises que l'artisan doit-il fabriquer pour réaliser un bénéfice positif ?
        \item Pour quel nombre de chaises vendues le bénéfice est-il maximal ?
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{exercice}


\end{document}
